Протопипное наследование - это такая возможность в JS, которая позволяет переиспользовать
свойства и методы класса в экземплярах этого класса (расширенных версиях родительского класса).
Класс, который расширяем, является прототипом для "дочерних" классов-наследников.

У всех кдассов есть скрытое свойство [[Prototype]], которое ссылается на объект-прототип, и равно
объекту-прототипу или Null, если такого нет.

Классы можно расширять с помощюю ключевого слова extends (при этом новый класс сразу "получает"
прототип).

Еще есть способ через геттеры и сеттеры прототипа. Их можно использовать, когда мы хотим
"установить" прототип для класса, при том что до этого эти классы не имели "родственных связей".

  Object.getPrototypeOf(ObjChild); 
  
  Object.setPrototypeOf(ObjChild.prototype, ObjParent); 

Есть еще устаревшее свойство __proto__ , но его сейчас не рекомендуется использовать из-за 
возможной неподдержки браузерами.
  
  